\chapter{Rechnerarchitektur}
\subsubsection*{1. Design-Varianten}
\begin{itemize}
\item Neumann Architektur (Datei- und Programmspeicher gleich)
\item Harvard Architektur (Trennung von Datei- und Programmspeicher)
\end{itemize}

\subsubsection*{2. Design-Variante}
\begin{itemize}
\item RISC (Reduced Instruction Set Computer)
\item CISC (Complex instruction Set Computer)
\end{itemize}

RISC oft Harvard, aber keine Bedingung\\
RISC(fest verdrahtete Instruction Decoder)  schneller als CISC (Mikrodecoder) + gutes Pipelining und Paralleloperationen

\subsection{Automaten}
\begin{itemize}
\item \textbf{Medvedev-Automat:}\\
Ausgangsbelegung identisch mit dem internen Zustand.\\
Ausgabe hängt vom Zustand ab.
\item \textbf{Moore-Automat:}\\
Eingangsbelegung beeinflusst nur den Folgezustand nicht die Ausgangsbelegung.\\
Ausgabe hängt vom Zustand ab.
\item \textbf{Mealy-Automat:}\\
Eingangsbelegung beeinflusst den Folgezustand und die Ausgangsbelegung.\\
Ausgang hängt vom Übergang ab.
\end{itemize}

